15歲仔稱墮電騙 「公安」教變賣母25萬金器

15歲仔稱墮電騙
「公安」教變賣母25萬金器

將軍澳廣明苑

【本報訊】電騙黨再度得手。一名15歲少年，報稱前日早上收到內地來電，對方先後自稱電訊商職員及北京公安，指他涉及一宗刑事案件，少年不虞有詐按騙徒指示將母親總值25萬元首飾拿到深圳變賣，得款後再匯款至內地銀行指定戶口，至母親晚上返家揭發事件報案。警方將案件列作以欺騙手段取得財產，交由將軍澳警區刑事調查隊跟進。

現場為將軍澳廣明苑廣瑞閣一單位，前晚7時許，一名49歲女戶主返家，發現放於家中總值25萬元的首飾不翼而飛，懷疑遭賊人爆竊，於是報警。

到深圳典當 存內地戶口

警方接報到場後，女戶主的15歲兒子才吐出遇電騙經過。他報稱，前日早上獨自在家時接獲內地來電，對方自稱為電訊商員工，指他牽涉一宗刑事案，被內地執法部門列入通緝名單，之後將電話接駁至一名自稱北京公安的男子，「公安」指少年若要保清白，必須提交大額保證金。少年自稱沒錢後，竟獲「公安」教路將家中貴重財物典當應急，少年遂翻出母親的金鈪、戒指等金器，然後按指示到深圳一間金行將財物典當，結果只換回約5萬元現金，他再按對方指示將款項存入一個內地銀行戶口後返港等消息。

警方初步相信少年陷入電騙黨圈套，案件暫列以欺騙手段取得財產，正追查涉案財物下落。據知受害少年正就讀中三，懷疑入世未深受騙。

根據警方資料，今年1至2月共錄78宗電騙，較去年同期49宗大升59%，當中以假冒官員、「猜猜我是誰」及虛構綁架最常見，尤以假冒官員的增幅最顯著，由去年1至2月的6宗，大增至今年同期的25宗。

今年金額較大的假冒官員騙案，發生於上月18日，一名19歲內地女生接獲假冒公安報案，指她涉及洗黑錢，誘騙至深圳開設銀行戶口助查，再按騙徒指示着居於內地的父母將300萬人民幣（約350萬港元）存入戶口作保證金，存款其後被提走，事主才發現上當。

■記者莫家文

上一則
上一則
張超雄：長者照顧智障子女易爆煲

下一則
下一則
走私星洲裝甲車 船長緩刑罰款

上一則
張超雄：長者照顧智障子女易爆煲

確定係中三唔係p.3?

扮比人呃，自己袋左

身有屎？

15歲就自己一個出入大陸

然而連登偵探早已看穿了一切

25萬首飾咁就凍過水

我真係唔信

25萬金器賣得果5萬？

個細路識返去搵當舖 好似吹太大

蝗昆蝗?